<resources>
	<string name="text_interact"> روبه روی کودک بنشینید. با لمس کردن دکمه  شروع، صفحه به مدت 3ثانیه به رنگ سبز در می آید و در این مدت شما فرصت دارید تا کلمه ای برای شروع تعامل با کودک مانند اقو بگویید. در این مدت، صدا ضبط نخواهد شد. پس از سپری شدن این زمان، صفحه به رنگ قرمز در می آید و شما باید دستگاه را در برابر دهان کودک بگیرید تا صدای او ضبط شود. صدا به مدت 10ثانیه، ضبط خواهد شد. 
\n
در زمان انجام تست و به خصوص در هنگام ضبط صدا که صفحه به رنگ قرمز است، صداهای محیطی را تا حد امکان حذف کنید تا تنها، صدای کودک ضبط شود </string>

    <string name="app_name">جمع آوری داده صوتی کودکان</string>
    <string name="app_fatalError">fatal error!</string>
    <string name="Baby">نوبت کودک</string>
    <string name="Parents">نوبت والدین</string>
    <string name="Again">تکرار تست</string>
    <string name="BackToTests">بازگشت به صفحه تستها</string>
    <string name="FinishQuestion">آیا مایل به تکرار تست هستید؟</string>
    <string name="registered">اطلاعات شما ثبت شد.</string>
    <string name="changeInfo">دسترسی به اطلاعات کودک</string>
    <string name="onlyCrying">ضبط صدای گریه به تنهایی</string>
    <string name="cryingWithInteract">ضبط صدای گریه همراه تعامل</string>
    <string name="areYouAcceptingCurrentRecord">با استفاده از دکمه های بالا میتوانید به صدای ضبط شده گوش دهید. آیا صدای ضبط شده را تایید میکنید ؟</string>
    <string name="interactWithParent">تعامل با والدین</string>
    <string name="interactWithSystem">تعامل با سیستم</string>
    <string name="interactWithParentHelp">لطفا زمانی که کودک در حال گریه است دکمه ضبط صدا را زده و پس از شروع ضبط صدا یکبار نام او را به گونه ای که متوجه شود صدا زده و منتظر بمانید تا ضبط صدا پایان یابد.</string>
    <string name="interactWithSystemHelp">لطفا زمانی که کودک در حال گریه است دکمه ضبط صدا را زده و ترجیحا منتظر بمانید تا ضبط صدا پایان یابد.</string>
    <string name="exit">خروج</string>
    <string-array name="AgeValues">
        <item>یک ماه</item>
        <item>دو ماه</item>
        <item>سه ماه</item>
        <item>چهار ماه</item>
        <item>پنج ماه</item>
        <item>شش ماه</item>
        <item>هفت ماه</item>
        <item>هشت ماه</item>
        <item>نه ماه</item>
        <item>ده ماه</item>
        <item>یازده ماه</item>
        <item>یکسال</item>
        <item>یکسال و شش ماه</item>
        <item>دو سال</item>
        <item>دوسال و شش ماه</item>
        <item>سه سال</item>
        <item>سه سال و شش ماه</item>
        <item>چهارسال</item>

    </string-array>
    <string name="help">در هر تست سعی کنید محیط عاری از هرگونه صدایی باشد. بعد از گرفتن هر سه مورد تست به بخش آپلود اطلاعات بروید و دکمه آپلود را بزنید. بعد از حداکثر یک ساعت نتیجه برای شما ارسال خواهد شد.</string>
    <string name="helpcry">لطفا زمانی که کودک در حال گریه کردن است صدای او را ضبط کنید. سعی کنید محیط عاری از هرگونه صدای اضافه باشد و ترجیحا سعی کنید زمان ضبط به صورت اتوماتیک توسط برنامه پایان یابد.</string>
    <string name="helplaugh">لطفا زمانی که کودک در حال خندیدن است صدای او را ضبط کنید. سعی کنید محیط عاری از هرگونه صدای اضافی باشد.</string>
    <string name="helpinteract">در این مرحله یکبار نوبت والدین است که در آن سعی  کنید با کودک تعامل داشته باشید و با کلماتی مانند اغو با او ارتباط برقرار کنید. در نوبت کودک پاسخ های او به مدت 10 ثانیه ضبط می شود .سعی کنید محیط خالی از هرگونه صدای اضافی باشد.  </string>
    <string-array name="GenderValues">

        <item>مذکر</item>
        <item>مونث</item>

    </string-array>

    <string-array name="BackgroundValues">

        <item>خیر</item>
        <item>بله برادرش مبتلا به اوتیسم است</item>
        <item>بله خواهرش مبتلا به اوتیسم است</item>



    </string-array>

    <string-array name="AutisticValues">

        <item>خیر</item>
        <item>بلی</item>


    </string-array>
    <string name="title_activity_selectcryingtype">selectcryingtype</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_selecting_interact_type">selectingInteractType</string>
    <string name="title_activity_select_action">selectAction</string>
    <string name="about_us_first">
       این برنامه با همکاری آزمایشگاه هوش ماشین و رباتیک پیشرفته دانشکده مهندسی برق و کامپیوتر دانشگاه تهران، دانشکده روانشناسی دانشگاه شهید بهشتی، و مرکز اتیسم تهران جهت دریافت داده های صوتی نوزادان وکودکان تا سن 5 سال طراحی شده است.
    </string>
    <string name="about_us_second">
        هدف از دریافت داده های صوتی توسط این برنامه ی کاربردی (با روش مشخص شده)، استفاده از ویژگیهای صوتی کودکان جهت دستیابی به سیستمی برای غربالگری کودکان مبتلا به اتیسم در سنین پایین با دسترسی آسان و عمومی است.
    </string>
    <string name="about_us_third">
      این نکته قابل ذکر است که هر چه تشخیص ابتلا به اتیسم در سنین پایین تر انجام شود درمان موثرتر خواهد بود.
    </string>
    <string name="about_us_forth">
       در صورت دستیابی به چنین سیستمی این رویکرد برای نخستین بار در سطح جهان به نتیجه خواهد رسید و کمک شایانی به خانواده هایی است که در آینده با این اختلال روبرو خواهند شد.
    </string>
    <string name="about_us_fifth">صمیمانه، از تمامی افرادی که صبورانه با استفاده ی صحیح از این برنامه در امر جمع آوری داده های صوتی مورد نیاز این پروژه و کمک به خانواده های نوزادان مبتلا در آینده همکاری می نمایند، سپاس­گزاریم و یاری با ارزش آنها را ارج می نهیم.</string>

    <string name="more">بیشتر...</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="slide1">این برنامه برای جمع آوری صدای کودکان زیر سن 5 سال و به منظور توسعه ی سیستمی هوشمند جهت کمک به خانواده ی کودکان در تشخیص احتمال وقوع بیماری اتیسم طراحی شده است.
در ابتدا صفحه اول برنامه به شکل زیر قابل مشاهده است در این صفحه با استفاده از دکمه های نارنجی و آبی رنگ می توانید اطلاعات دو کودک را وارد کنید. برای مثال برای ورود اطلاعات کودک اول، تکه نارنجی رنگ را لمس کنید.</string>

    <string name="slide2">
        توجه داشته باشید که در صورت ورود اطلاعات کودکی که بالای 5 سال سن دارد، برنامه به شما هشدار خواهد داد و مانع ثبت اطلاعات میگردد. پس از ثبت اطلاعات کودک با بازگشت به صفحه اول برای ضبط صدا در موقعیتهای مختلف (در حال خندیدن، گریه کردن و تعامل با والدین) می توان اقدام کرد. برای این منظور در صفحه اول، قسمت مربوط به ضبط صدا (بخش قرمز رنگ) را لمس نمایید.
    </string>

    <string name="slide3">
پس از ورود از طریق قسمت ضبط صدا، به بخش انتخاب کودکی که تصمیم به ضبط صدای او دارید، انتقال می یابید. که در اینجا بر اساس اطلاعات فرضی پر شده، کودک دختر 4 ساله خواهد بود. پس از تایید کودک مورد نظر وارد مرحله انتخاب نوع صدا (صفحه تست صدا) برای ضبط خواهید شد. برای مثال اگر کودک شما در حال گریه است، با انتخاب دکمه تست گریه امکان انتخاب نحوه ثبت صدای گریه را خواهید شد.
    </string>
    <string name="slide4">
        دکمه اول (ضبط صدای گریه) ،در قسمت تست صدا، برای ضبط صدای گریه به تنهایی است. با لمس آن به بخش تست گریه در شکل زیر وارد خواهید شد. البته این تست در صورتی مفید خواهد بود که صدای دیگری در محیط نباشد و همچنین کودک شما در حال گریه کردن باشد. با لمس دکمه سمت چپ ضبط صدا شروع می شود و به صورت اتوماتیک پس از چند ثانیه که در زمان سنج پایین دکمه ها نشان داده می شود پایان می یابد. در صورتیکه مجبور به توقف ضبط صدا بودید از دکمه سمت راست برای پایان ضبط صدا استفاده نمایید (این دکمه پس از شروع ضبط فعال می شود).
    </string>

    <string name="slide5">
        در این بخش، در حین گریه کودک خود، با لمس دکمه ضبط صدا (مانند قسمت ضبط صدای گریه) با کمی مکث یکبار نام کودک خود را تا حد ممکن به صورت عادی و به نحوی که کودک متوجه آن شود، صدا بزنید و منتظر بمانید تا ضبط صدا پایان یابد. پس از آن مانند مورد قبل می توانید جهت حصول اطمینان از درستی صدای ضبط شده به آن گوش فرا دهید و سپس تایید نمایید. پس از تایید این امکان را دارید که چندین بار این تست را تکرار نمایید. اگر صدای ضبط شده را در بازپخش مناسب ندانستید، برای تکرار، کافی است پرسش در مورد تمایل به تکرار را با گزینه بله پاسخ دهید.
    </string>
    <string name="slide6">
        در این بخش مانند ضبط صدای گریه کافی است دکمه ضبط صدا که فعال است را (در شرایطی که در محیط تنها صدای کودک شما وجود دارد) لمس نموده و تا پایان یافتن اتوماتیک ضبط صدا منتظر بمانید. در این حین یک صدا به صورت اتوماتیک توسط سیستم، پخش و قطع خواهد شد. پس از آن مانند موارد قبل می توانید جهت حصول اطمینان از درستی صدای ضبط شده به آن گوش فرا دهید و سپس آن را تایید یا رد نمایید.تکرار چندین باره این دو تست به جای یک­بار در هر نوبت (در صورت امکان انجام آن با توجه به شرایط شما و کودکتان) توصیه می شود.
    </string>
    <string name="slide7">
        مراحل این تست نیز مانند تست گریه خواهد بود و برای انجام آن می توانید به توضیحات مربوطه در آن بخش مراجعه کنید. تفاوت این بخش تنها در این است که به ضبط صدای کودک در هنگام خنده پرداخته می شود. از آنجا که در هنگام خندیدن کودک، اغلب محیط به گونه ای است که صدای همبازی کودک نیز وجود دارد، در صورت عدم وجود فرصتی که تنها صدای کودک را داشته باشید، به ضبط صدا در همان حال بپردازید. باز هم توصیه می شود که سعی شود صدای خنده نیز در سکوت محیط و اطرافیان ضبط شود.
    </string>
    <string name="slide8">
        پس از پایان ضبط صدا امکان بازپخش صدا و تایید آن همانطور که در شکل نمایش داده شده است، امکان پذیر خواهد بود. در این حالت پس از تایید شما (لمس دکمه بله) در مورد علت گریه کودک یا نوزادتان پرسش خواهد شد. در صورتیکه علت را نمی دانید، گزینه نمی دانم و در صورتیکه علت گریه در گزینه ها پیش بینی نشده است، گزینه سایر را انتخاب نمایید. در این زمان، صدای مورد نظر ثبت و آماده ارسال به سرور خواهد شد. در صورتیکه خیر را انتخاب کرده باشید از شما برای ضبط مجدد سوال می شود.
    </string>
    <string name="slide9">
        این قسمت برای بررسی تعامل دو سویه کودک با والدین استفاده می شود. نحوه عملکرد در این قسمت به صورت یک بازی کلامی ساده بین یکی از والدین و کودک آنها خواهد بود. در این بازی پدر یا مادر از کودک می خواهد که کلمه یا صوت یا شبه واژه ای که از قبل با آن آشناست و ممکن است بارها از او شنیده باشند را تکرار کند. مثلا یک­بار به او بگوید "بگو اغو" یا "بگو مامان" و سپس منتظر کودک/ نوزاد بمانند تا تکرار کند. پس از گذشت مدت زمانی مشخص که به کودک/نوزاد فرصت داده شد (چه پاسخ داده باشد و چه پاسخ نداده باشد) مجددا نوبت پدر یا مادر خواهد بود و به همین صورت چندین بار این رفت و برگشت می تواند ادامه داشته باشد. لطفا توجه داشته باشید حتی در صورتیکه کودک شما پاسخگو نیست، این عدم پاسخگویی نیز برای تحلیل، معنادار است و شما به انجام این تست، هر چندبار که امکان دارد در هر نوبت و در نوبت­های دیگر ادامه دهید.
برای اینکه صدای ضبط شده در این بازی قابل تحلیل و بررسی باشد نیاز هست که والدین از طریق برنامه نوبت ها را رعایت و ثبت کنند که البته به سادگی قابل انجام است.
ثبت این بازی با استفاده از برنامه با ورود به صفحه ای که در شکل زیر مشاهده می شود امکان پذیر است. زمانی که پدر یا مادر می خواهد بازی را شروع کند (با گفتن "بگو ...") دکمه سمت چپ روی صفحه (دکمه فعال) را لمس می کند و سپس گفته خود را یکبار به نحوی که کودک بشنود و متوجه شود می گوید (دقت کنید که با  لمس دکمه، زمان سنج زیرین مرتبط با آن شروع به شمارش میکند و دکمه مربوط به نوبت کودک نیز فعال می شود ). با پایان یافتن کلمه یا جمله خود، دکمه سمت راست را لمس کنید (نوبت کودک) و صبر نمایید تا به صورت اتوماتیک زمان آن به پایان برسد و دکمه نوبت والدین فعال شود. تا قبل از فعال شدن مجدد دکمه نوبت والدین، نوبت کودک/نوزاد شماست و باید منتظر پایان آن بمانید. پس از فعال شدن مجدد دکمه سمت چپ (نوبت والدین) آن را لمس کرده و "بگو ..." را تکرار کنید (حتما سعی کنید از کلمات یا آواهایی که کودک آنها را بیان می کند و به طور معمول قبلا با او به این روش بازی کرده اید استفاده کنید) و مجددا روال قبلی را طی کنید. این روند تا هر تعداد بار که امکان آن را دارید و محیط عاری از صدای اضافه است می تواند ادامه داشته باشد. برای پایان دادن به بازی و ثبت آن از دکمه پایان استفاده نمایید.
پس از لمس دکمه پایان، امکان باز پخش صدای ضبط شده به صورت پیوسته برای شما وجود دارد که در صورت تایید آن، ثبت می گردد و به صورت اتوماتیک هنگام اتصال به وای فای برای بررسی به مرکز ارسال میگردد.
    </string>

    <string name="confirmation">
        با استفاده از این برنامه، ضمن تایید صحت اطلاعات مندرج در پروفایل و داده های ارسالی، رضایت خود را جهت به کار بردن فایل های صوتی تأیید شده (توسط کاربر) از این دستگاه به منظور انجام تحقیقات اعلام می دارم.
صداهای ضبط شده و داده های دریافتی توسط این برنامه با رعایت حریم شخصی، تنها توسط گروه تحقیقاتی این پروژه و بدون استفاده از اطلاعات شخصی مورد بررسی قرار خواهد گرفت.
    </string>
    <string name="accept">
        موافقم
    </string>

    <string name="interactDescription1">
        لطفا در این قسمت از آوا، واژه یا کلمه تک بخشی (یا ترکیبی) ساده ای که برای کودک آشناست و قبلا تکرار آن را با کودک انجام داده اید، استفاده نمایید.
    </string><string name="interactDescription2">
        وقتی نوبت شماست، دکمه را لمس نموده و یکبار به صورت واضح آوا، واژه یا کلمه مورد نظر را از کودک با گفتن مثلا \"بگو...\" (به جای نقطه چین کلمه، واژه یا آوایی که یاد گرفته قرار میگیرد) در خواست کنید و سپس دکمه نوبت کودک را لمس نمایید.
    </string>

</resources>
